<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- inherit the account invoice report  -->
<odoo>
    <data>
        <template id="report_invoice_document" inherit_id="account.report_invoice_document">
            <xpath expr="//th[@name='th_description']" position="replace">
                <th name="th_description" class="text-left"><span>Article</span></th>
            </xpath>
            <!-- replace the td name account_invoice_line_name -->
            <xpath expr="//td[@name='account_invoice_line_name']" position="replace">
                <td name="account_invoice_line_name">
                    <span t-field="line.product_id"/>
                </td>
            </xpath>
            <!-- add fields account_serial_number_html in invoice_line_ids after quantity -->
<!--            <xpath expr="//t[@t-set='display_discount']" position="after">-->
<!--                <t t-set="display_serial" t-value="any(l.account_serial_number_html for l in o.invoice_line_ids)"/>-->
<!--            </xpath>-->
            <xpath expr="//th[@name='th_description']" position="after">
                <th name="th_serial_number"  class="text-right"><span>N° de serie</span></th>
            </xpath>
            <xpath expr="//td[@name='account_invoice_line_name']" position="after">
                <td name="account_serial_number_html">
                    <span t-field="line.account_serial_number_html"/>
                </td>
            </xpath>

            <!-- xpath after id row -->
            <xpath expr="//div[@id='total']" position="after">
                <!-- table in right  -->
                <t t-if="o.move_type not in ['in_invoice','in_receipt', 'in_refund']">
                <div class="row" style="margin-top:50px;">
                    <div t-attf-class="#{'col-6' if report_type != 'html' else 'col-sm-7 col-md-6'} ml-auto">
                        <table class="table table-sm" style="page-break-inside: avoid;">
                            <tbody>
                                <tr>
                                    <td rowspan="5" style="text-align: center; vertical-align: middle;">
                                        <strong>Références à rappeler</strong>
                                    </td>
                                </tr>
                                <tr>
                                    <td>N° Client</td>
                                    <td><span t-field="o.partner_id.ref"/></td>
                                </tr>
                                <tr>
                                    <td>N° Facture</td>
                                    <td><span t-field="o.name"/></td>
                                </tr>
                                <tr>
                                    <td>Montant €</td>
                                    <td><span t-field="o.amount_total"/></td>
                                </tr>
                            </tbody>
                        </table>
                    </div>
                </div>

                <p style="page-break-before:always;">
                    <div style="font-size:10px; text-align: justify; text-justify: inter-word;margin-left:-10px;margin-right:-10px;">
                        <p style="text-align: center;">
                            <strong style="font-size:10px;">CONDITIONS GÉNÉRALES DE VENTE</strong>
                        </p>
                        <p>Ce catalogue n° 30 annule et remplace les éditions
                            précédentes. Toute commande implique de la part du client l'acceptation, sans réserve,
                            des conditions généralesde vente ci-contre, qui l'emportent
                            sur toutes autres conditions du client dont celles pouvant se trouver imprimées sur ses
                            bons de commandes ou autres documents commerciaux.
                        </p>

                        <b style="font-size:10px">PRODUITS</b>
                        <p>Tous les articles présentés sont livrés sans accessoire
                            sauf ceux spéci fiés dans le texte. Les photographies et caractéristiques techniques des
                            produits (dont le nombre de tours des instruments
                            rotatifs, les dimensions.) n'ont qu'une valeur indicative et ne sont pas contractuels.
                            Nous nous réservons le droit d'apporter, à tout moment, et même pour les commandes en
                            cours, toutes modifications jugées utiles aux produits sans toutefois que les
                            caractéristiques
                            essentielles puissent s'en trouver affectées. Il appartient, en conséquence, au client
                            de s'assurer, lors de sa commande, que
                            les caractéristiques (et notamment les dimensions), si elles sont pour lui essentielles,
                            n'ont pas évoluées.
                        </p>
                    </div>
                </p>
                <div class="page">
                    <div style="font-size:10px; text-align: justify; text-justify: inter-word;margin-left:-10px;margin-right:-10px;">
                        <p>Tous les dispositifs médicaux que nous commercialisons sont
                            conformes à la norme CE qui
                            leur est attachée. Nous respectons l'obligation de la traçabilité obligatoire pour
                            certains produits.
                            <br/>
                            Conformément à l'article 18 du décret n° 2005-829 relatif à la composition des
                            équipements électriques et électroniques et à l'élimination des déchets issus de ces
                            équipements, l'organisation et le
                            financement de l'enlèvement et du traitement des déchets d'EEE objet du présent contrat
                            de vente sont transférés à l'Acheteur qui les accepte. L'Acheteur s'assure de la
                            collecte de l'équipement objet
                            de la vente, de son traitement et de sa valorisation, conformément à l'article 21 dudit
                            décret. Le non- respect par l'Acheteur des obligations ainsi mises à sa charge peut
                            entraîner l'application des
                            sanctions pénales prévues par à l'article 25 du décret n° 2005-829 à son encontre.
                        </p>
                        <b style="font-size:10px">DÉLAIS</b>
                        <p>Les délais de livraison ne sont donnés qu'à titre
                            indicatif. Les retards éventuels ne donnent pas au client le droit d'annuler la vente,
                            de refuser la marchandise ou de réclamer un dédommagement
                            quelconque. En tout état de cause, les délais convenus seront prorogés en cas de force
                            majeure. Constituent notamment des cas de force majeure, l'arrêt total ou partiel de
                            notre personnel ou de celui
                            de l'un de nos fournisseurs ou transporteurs pour grève, incendie, inondation, accident
                            de fabrication, manque de matières premières.
                        </p>

                        <b style="font-size:10px">LIVRAISON - TRANSPORT</b>
                        <p>Les marchandises voyagent toujours aux risques et
                            périls du client et ce, quelle que soit leur destination et quel que soit le mode de
                            transport. Au cas où la livraison serait con ée à un transporteur,
                            il appartient au client, en cas d'avarie ou de manquant, de faire toute constatation
                            nécessaire sur les documents de transport et de con firmer ses réserves par LRAR auprès
                            du transporteur dans les 3
                            jours qui suivent la réception des marchandises. Tous accessoires (monte meuble.) et/ou
                            manutentions supplémentaires nécessaires lors d'une livraison et qui seraient notamment
                            dus au non-respect
                            des normes d'accessibilité des locaux, sont à la charge du client et seront facturés en
                            sus.
                        </p>

                        <b style="font-size:10px">RÉCEPTION</b>
                        <p>Sans préjudice des dispositions qui précèdent, le
                            client devra nous aviser immédiatement par téléphone puis par LRAR dans les 48 heures
                            suivant la réception des marchandises, de toutes anomalies.
                            Passé ce délai, aucune réclamation ne sera prise en compte. Lors de la réception de sa
                            commande, le client devra indiquer, le cas échéant, sur le récépissé de transport, tout
                            dégât éventuel sur la
                            marchandise reçue. A défaut, aucune prise en charge ne pourra être faite. En cas
                            d'anomalie signalée dans le délai sus indiqué et reconnue, seule la réparation de la
                            marchandise incriminée ou son
                            remplacement, ou éventuellement un avoir correspondant au plus à la valeur de la
                            marchandise, peut en résulter, sans autre indemnité de quelque nature que ce soit, le
                            choix de la solution la plus
                            appropriée nous étant réservé. Les meubles de rangement de la gamme AURORA et ELITE
                            seront livrés conformément au plan signé par le client, aucune modification ne pourra
                            alors être apportée.
                        </p>

                        <b style="font-size:10px">RETOUR</b>
                        <p>Tout retour de marchandises doit, au préalable, faire
                            l'objet de notre accord écrit. En cas de retour accepté, celui-ci devra se faire en
                            franco de port, les frais inhérents à ces retours étant entièrement
                            à la charge du client jusqu'à ce que notre responsabilité soit reconnue. En tout état de
                            cause, le retour des marchandises doit se faire dans leur emballage d'origine.
                        </p>

                        <b style="font-size:10px">PRIX</b>
                        <p>Les marchandises sont fournies au tarif en vigueur au
                            jour de la commande, les prix figurant au catalogue ne sont donnés qu'à titre indicatif.
                            Tarif TTC calculé au taux de TVA en vigueur, soit 20
                            %. Dans le cas d'une modi fication de ce taux, les tarifs seraient revus en fonction. Il
                            appartient, en conséquence, au client de vérifier qu'il dispose bien du tarif en vigueur
                            au moment de sa
                            commande. Aucune contestation sur le prix ne sera admise s'il n'a pas eu de demande
                            préalable de facture pro-forma ou de devis chiffré et retourné signé par le client. Par
                            ailleurs, toute offre de prix
                            est valable uniquement 1 mois. Les prix de notre catalogue s'entendent TTC. Les prix
                            quantitatifs sont donnés pour une unité. Pour toute commande dont le montant serait
                            inférieur à 55 _ TTC
                            (45,83 _ HT), seront comptés des frais de facturation et d'emballage qui s'élèvent à 8 _
                            TTC (6,67 _ HT), ainsi que les frais de port. Pour toute commande dont le montant est
                            compris entre 55 _
                            et 230 _ TTC, seuls les frais de port seront facturés au client. Pour toute commande
                            (hors SAV) dont le montant excède 230 _ TTC et devant être livrée en France
                            Métropolitaine (hors Corse), le
                            client bénéficiera d'un Franco de Port et d'emballage (hors frais d'assurance et
                            supplément pour transport express). Toute commande de matériel d'installation inférieure
                            à 6 000 _ TTC sera expédiée
                            gratuitement par transporteur ou installéepar un de nos techniciens, moyennant un
                            supplément de 400 _ TTC (France métropolitaine).
                        </p>

                        <b style="font-size:10px">CONDITIONS DE PAIEMENT</b>
                        <p>Toutes nos factures sont payables au comptant à
                            réception et sans escompte. Par ailleurs, pour toute commande de matériel
                            d'installation, un acompte représentant approximativement 15 % du
                            montant total de la commande pourra être demandé dès la commande. Toute somme non payée
                            à l'échéance pourrait entraîner : - le paiement d'intérêts de retard au taux égal à 1
                            fois et demie le
                            taux d'intérêt légalet une indemnité forfaitaire de 40 _ conformément à la
                            réglementation en vigueur. Ces intérêts courront jusqu'au paiement effectif encaissé. -
                            l'exigibilitéimmédiate de la totalité de la
                            dette en cas de paiement échelonné - l'exigibilité immédiate de toutes les factures non
                            encore échues - la suspension ou l'annulation, à notre choix, de toute commande en
                            cours. En cas de
                            non-respect des délais de paiement, lesfutures commandes seraient dues à la commande.
                        </p>

                        <b style="font-size:10px">GARANTIE</b>
                        <p>Nos marchandises sont garanties, contre tout vice de
                            fabrication ou de défaut de matière. La durée de garantie est celle indiquée sur notre
                            catalogue, le point de départ dudit délai étant la date de
                            facturation des marchandises. Notre matériel d'occasion est garanti 3 mois. La garantie
                            est limitéeau remplacement ou à la réparation de la marchandise reconnue défectueuse à
                            l'exception des
                            pièces d'usure telles que les roulements et charbons pour les instruments rotatifs,
                            l'éclairage (ampoules, néons), les batteries et piles, les flexibles, les fusibles ainsi
                            les options personnalisées et les
                            tapisseries du fauteuil. Ceci qu'en France métropolitaine. En aucune façon la présente
                            garantie ne couvre les dommages directs ou indirects qui trouveraient leur origine dans
                            l'utilisation des
                            marchandises. La garantie n'est acquise qu'à la condition que le client nous ait informé
                            des désordres dans les 72 heures de leurs apparitions et qu'il ne soit pas intervenu,
                            lui-même ou par
                            l'intermédiaire d'un tiers, sur les marchandises depuis leur mise à disposition. Sont
                            exclues de la garantie les réparations qui résulteraient de l'usure normale des
                            marchandises, de détérioration ou
                            d'accident provenant de négligence, de défaut de surveillance ou d'entretien, de
                            non-respect des règles d'utilisation préconisées par le fabricant tels que notamment,
                            purge compresseur non faite,
                            mauvaise lubrification ou stérilisation non conforme, non-respect du changement de la
                            cartouche filtre à huile tous les 6 mois. Notre matériel d'occasion est garanti 3 mois
                            pièces et main d'ouvre
                            uniquement, les frais de transport sont exclus de cette garantie. La garantie s'effectue
                            dans notre atelier pour l'ensemble des composants techniques amovibles transportables
                            (type instrumentation,
                            moteurs de domiciles, tiroirs techniques, compresseurs, autoclaves.), dans les
                            conditions énumérées au chapitre Transport et, sur site dans les cas contraires. Ceci
                            qu'en France métropolitaine.
                        </p>

                        <b style="font-size:10px">SERVICE APRÈS VENTE</b>
                        <p>En cas de retour dans nos locaux, les frais de port
                            (aller et retour) des marchandises et, le cas échéant, du matériel de prêtsont à la
                            charge du client. Dans tous les cas, le client veillera à prendre les
                            assurances nécessaires en fonction de la valeur du bien transporté. Le matériel de prêt
                            gratuit ne sera mis à la disposition du client que dans la mesure où celui-ci en fait la
                            demande, uniquement si
                            le matériel à réparer a été acheté dans nos établissements et, suivant les
                            disponibilités du matériel. Pour le matériel d'occasion, nous mettrons tout en ouvre
                            pour trouver la pièce défectueuse mais
                            aucun déplacement sur site ne sera fait. Toute réclamation quant à la qualité d'une
                            réparation doit être faite dans un délai de trois jours suivants la réception du
                            matériel. Concernant les autoclaves, il
                            n'est pas prévu de système de prêt gratuit durant l'immobilisation de l'appareil.
                        </p>

                        <b style="font-size:10px">RÉSERVEDE PROPRIÉTÉ</b>
                        <p>Nous conservons l'entière et exclusive propriété des
                            marchandises vendues jusqu'au paiement intégralde leur prix (loi 80.335 du 12/05/1980),
                            mais le client en assumera les risques dès leur livraison.
                        </p>

                        <b style="font-size:10px">CONTESTATION</b>
                        <p>Sauf disposition légale contraire, toute contestation,
                            de quelque ordre qu'elle soit, sera de la compétence exclusive du Tribunal de Commerce
                            de Lillequi se devra d'appliquer la loi française.
                        </p>
                    </div>
                </div>
                </t>
            </xpath>
            <xpath expr="//div[@name='origin']" position="before">
                <div>
                    <strong>Mode de règlement :</strong>
                    <br/>
                    <span t-field="o.invoice_payment_term_id"/>
                </div>
            </xpath>
            <xpath expr="//th[@name='th_description']" position="replace">
                <th name="th_description"><span>articles</span></th>
            </xpath>
            <xpath expr="//th[@name='th_quantity']" position="replace">
                <th name="th_quantity"><span>qté</span></th>
            </xpath>
            <xpath expr="//th[@name='th_priceunit']" position="replace">
                <th name="th_priceunit"><span>prix unitaire ht</span></th>
            </xpath>
            <xpath expr="//th[@name='th_taxes']" position="replace">
                <th name="th_taxes"><span>tva</span></th>
            </xpath>
            <xpath expr="//th[@name='th_subtotal']" position="replace">
                <th name="th_subtotal"><span>total ht</span></th>
            </xpath>

            <xpath expr="//th[@name='th_subtotal']" position="replace">
                <th name="th_subtotal"><span>total ht</span></th>
            </xpath>

            <xpath expr="//p[@name='payment_communication']" position="replace"/>
            <xpath expr="//span[@t-field='line.product_uom_id']" position="replace"/>
            <xpath expr="//span[@id='line_tax_ids']" position="replace">
                <span t-field="line.tax_ids.amount" t-options="{'widget':'integer'}"/>%
            </xpath>
            <xpath expr="//span[@t-field='line.price_unit']" position="after">
                <span t-field="o.currency_id.symbol"></span>
            </xpath>
        </template>

        <template id="tax_total_bottom" inherit_id="account.document_tax_totals">
            <xpath expr="//t[@t-name='account.document_tax_totals']" position="replace">
                <t t-name="account.document_tax_totals">
            <!--
                Generic template to display tax totals in pdf reports.
                Used by invoices, SO and PO.

                ARGUMENTS:
                - tax_totals: dict in the form generated by account.move's _get_tax_totals.
            -->
            <t t-foreach="tax_totals['subtotals']" t-as="subtotal">
                <tr class="border-black o_subtotal">
                    <td>Total HT</td>

                    <td class="text-right">
                        <span t-att-class="oe_subtotal_footer_separator" t-esc="subtotal['formatted_amount']"/>
                    </td>
                </tr>

                <t t-set="subtotal_to_show" t-value="subtotal['name']"/>
                <t t-call="account.tax_groups_totals"/>
            </t>

            <!--Total amount with all taxes-->
            <tr class="border-black o_total">
                <td><strong>Total TTC à payer</strong></td>
                <td class="text-right">
                    <span t-esc="tax_totals['formatted_amount_total']"/>
                </td>
            </tr>
        </t>
            </xpath>



        </template>

        <template id="tax_groups_totals_edited" inherit_id="account.tax_groups_totals">
            <xpath expr="//t[@t-name='account.tax_groups_totals']" position="replace">
                <t t-name="account.tax_groups_totals">
            <!--
                Generic template to display a list of tax groups with the related amounts.

                ARGUMENTS:
                - tax_totals: dict in the form generated by account.move's _get_tax_totals.
                - subtotal_to_show: The subtotal we need to render the groups from
            -->
            <t t-foreach="tax_totals['groups_by_subtotal'][subtotal_to_show]" t-as="amount_by_group">
                <tr>
                    <t t-if="len(tax_totals['groups_by_subtotal'][subtotal_to_show]) &gt; 1 or (tax_totals['amount_untaxed'] != amount_by_group['tax_group_base_amount'])">
                        <td>
                            <span>Total TVA</span>
                            <span class="text-nowrap"> on
                                <t t-esc="amount_by_group['formatted_tax_group_base_amount']"/>
                            </span>
                        </td>
                        <td class="text-right o_price_total">
                            <span class="text-nowrap" t-esc="amount_by_group['formatted_tax_group_amount']"/>
                        </td>
                    </t>
                    <t t-else="">
                        <td><span>Total TVA</span></td>
                        <td class="text-right o_price_total">
                            <span class="text-nowrap" t-esc="amount_by_group['formatted_tax_group_amount']"/>
                        </td>
                    </t>
                </tr>
            </t>
        </t>

            </xpath>
        </template>
    </data>
</odoo>